# Simple screen recorder

## Deskripsi

[SSR] (_simplescreenrecorder_) adalah perangkat lunak perekam desktop. SSR memiliki beberapa kontainer codec yang dihasilkan, yaitu MKV, MP4, WebM dan OGG. Penggunaan [SSR] tergolong cukup mudah, karena pengguna hanya mengikuti alur dari tahap antarmuka.

![Simple Screen Recorder LangitKetujuh OS](../../media/image/simplescreenrecorder-langitketujuh-id-1.webp)

[SSR] di sistem operasi LangitKetujuh menambahkan `l7-ssr` untuk profil masukan dan keluaran, seperti macam-macam fps dan keluaran kontainer.

Input:
- Standard 24fps
- Medium 30fps
- High 60fps

![Simple Screen Recorder LangitKetujuh OS](../../media/image/simplescreenrecorder-langitketujuh-id-2.webp)

Output:
- Standard (MKV)
- Lighweight (WebM)

![Simple Screen Recorder LangitKetujuh OS](../../media/image/simplescreenrecorder-langitketujuh-id-3.webp)

## Cara memasang

```sh
get obs l7-ssr
```

[SSR]:https://www.maartenbaert.be/simplescreenrecorder/
